★28歲男護更表曝光 揭全病房護士日夜追更

上周五（1日），男護士劉瑋駿於家中猝死。他在瑪嘉烈醫院內科工作，曾向友人提及工作壓力大，經常「追更」身心疲憊，需要靠安眠藥入睡。香港01取得涉事病房的「地獄更表」，顯示每名護士都需要「追更」，不論是PAN更或PAPA更，僅得7至10小時的休息時間便要繼續工作。而死者劉瑋駿生前最後工作為PA更，晚上10至11時回到家中，翌日早上7時再回醫院工作，兩更中間只有約8小時休息。

人力資源顧問認為醫療系統人手不足，為確保醫院有24小時運作並有足夠人手，輪班制度令人手調配更彈性，亦較公平，但呼籲在編更時，要確保員工有足夠的休息時間。

咩原因猝死?

連登支持引入大陸醫護

26號咁都叫off?

地盤佬開24小時
朝8朝8 >OFF>朝8朝8

用時間換連假 條路自己揀

又黎

最大問題係隔幾日就通一晚頂生理無律規
跟本唔關連踩十幾個鐘事

PAN最辛苦

咁救護都一樣

到底係工作疲勞定係啪藥死?

26 果日係sleeping 唔是off wor

佢番左工架wor

on9 HK01

PAPA都無咩野
PAN真係
AN中間7個鐘有可能訓得著咩

更表係會寫OFF

一定唔係，26係填N, 咁就會係25夜晚開始番到26 朝早

25號夜晚返通宵其實係叫做26號N更
HK01真係好柒

搵人提議下點改革先啦

npapa 咁慘， 邊個ward 咁仆街
不過都要睇下佢本人有無 request 過 duty

啱呀 每一最多返一更
所以PA/AN先係追更
N後至少隔AP兩更之後先再返

啪藥死定過勞死呀屌

夜晚活動，日頭瞓，其實都唔係大問題，最緊要有規律，瞓覺間房要無光
Shift真係垃圾制度嚟

最短可以PaNN

double N

認真睇唔難啵啲時間

訓得著先算啦
仲要熟睡果隻

大把香港打工仔都係呢啲更

返過幾間公司嘅shift
呢啲情況都係當25號返夜更
即係佢返25^26/2
我估醫院嘅計法都係咁上下

其實佢更與更之間無八個鐘休息
唔知咁又有冇犯勞工法

假到冇人有

AN點會隔7個鐘頭咁多，放2點半仲要換衫、搭車，野都未食就要訓教

睇唔到25號日抖番咩更喎 多數都係AN
即係佢張圖25號嗰日要番多個 0700-1400

25號計A，26計N
唔係25 N，26 O
O係真係成日唔洗返工
如果唔係NP咪仆街？

緊係啦，ON實比人屌到仆街

唔係AN的話
ON仲仆街
食撚左個O

哦咁P又係指咩?

仲有呢個係ANP, 係ward比較少有既更期, 一係好唔夠人, 一係得罪ward manager
多數比較好既係ANOP, 即係N完會有off (圖中既off其實唔係真既off...而係叫sleeping day) 即係25叫sleeping day, 27會有個full day off

大撚把護士鍾意anpo咁返

又冰壺又針筒，比你返一放二都死啦

其實, 某D department, ON係常見架

自

傻仔先咁番架咋, 一定係ANOP最"正常"
但我個人覺得, 應該要多一個叫"pre N"先叫人道D....
即係"pre N"NOP

如果好似張圖咁 25, 26, 27 分別係ANP
咪26號7點返去訓教，27號返下晝
如果ANOP就7點收完工第二日都唔洗返工，再隔多日先返下晝更

點樣pre N，AN個A有得早走？

唔識唔好柒啦

笑死

即係個"N"之前嗰日唔駛番工, 但又唔當係一個O
一定好多人覺得"咁咪好著數?" "咁咪即係多個O??" 之類
始終香港人奴性太重

如果真係驗到啪野唔抵幫

屌你老母 追更根本有問題
理論上中間有10個鐘，但放工後兩個鐘先瞓到(上到床唔係即瞓著)，第日返工前兩個鐘起身

即係實際上瞓得5個幾鐘，夠休息咩屌你老母臭閪

唔好講N啦, 就咁講PA已經好辛苦...
21點收, 番到屋企沖個涼已經差唔多23-24點
番7點差唔多要5點幾起身, 中間實際訓既時間得5-6個鐘 (當係真係好乖咁一番到沖涼即訓)

懲教好肉都係咁

宿舍囉唔係點

似

有d ward P係收11點，痴線

我都覺，每日返得7個鐘
淨係識講放21返7點辛苦點辛苦，放14返14又唔見佢地講幾爽皮

痴撚線真係
以前做sell屎收10返到屋企食完野沖涼上床訓都要12點幾1點
第二朝返8要6點爬起身已經想死
仲要返埋通宵真係

好多it狗都寫code通頂啦

返A&E成日都ON啦頂唔順未搵同事幫手調，再唔係未call sick

我以前嗰度係放00番08

歡迎你加入真係好撚爽架

師兄返邊有個21收P
我個P收23

原來番7個鐘only

朝早返6半行6day 既咪放9囉
不過anight 交埋更係放2返845

好似唔係好多醫院A返6半

好多人屌話淨係識講追更, 做account嗰D乜乜柒柒咪一樣有開工無收工云云..
其實做醫院護士番工差唔多每一分鐘都係高強度, 高壓力既工作, 一更入面每一秒都有野做緊, 有固定既工作, 仲要當中會加插突發事件(有人arrest, 要急救), 秒秒鐘都要完全集中, 真係痾個屎都唔得架....

ward囉, 我以前嗰度P收2045(未計交更比N), A開0630

A=7-3 P=3-11 N=11-7
未計交更

應該全香港得兩間

更其實唔算特別垃圾
衰在做護士咁咁嘅工作量咁嘅壓力返呢個更

傻啦，p間點會10點返到屋企⋯10點先放工算係正常，唔好彩做到11點都常見
不過佢地可以訓宿舍既

唔該你唔好搵濕尻sales同護士比
做sales唔會因為你sell唔出件貨而搞出人命
做護士要顧太多野 每做一樣野都係關乎人命
返shift 特別係AN 簡直係迫自己24小時都要著On mode 無得鬆懈
利申 RN

其實宿舍幾污穢，試過有人瞓到手足口周街傳

咁又唔好起哂鋼
人地都已經話護士辛苦過sales

仲要咁stressful既工作環境, 點可能一番到屋企沖個涼就即刻訓到, 少少時間unwind下都無

果d 阿姐都唔撚會認真抹，唔隔聲先攞膽

你地AN間都一定要宿舍訓啦
A更又成日做到三點幾先放，根本冇得點訓就接N更

做左咁多年我都堅持唔訓PA房

邊有得閒，pantry 又成日有人出入一定瞓唔到，自己住得唔近唔遠，想死

一間市中心一間山區囉

又係呢d論調，護士狗係唔係真係垃圾到咁

我都贈返俾你，唔順意咪轉私家，睇你個款又係轉唔到私家，日日係度鳩叫

屌 P A P A/N sleep o P A成日都有

平心而論，岩岩入行果時 AP 中間真係幾爽，多時間做自己野，出去fing

不過係番多兩三年，個A 番到去沖個涼攤下就會訓左，半夜醒，fing 一陣又訓到第二日準備P A 後出去既頻率隨住年資不斷減少

N 後訓既時間都越黎越長

順更仲想點

Sleep O 好正常

初初a 完仲可以周圍fing 完約人食飯
而家a 完要恰陣先同人食飯仲要眼訓住食
就算無約返到屋企都要補補眠
頭果年night 完行山都仲得
而家都好汶水

拿, 唔想同你嘈, 嘈係無意思既
但係你可唔可以講下點解服務緊香港80%以上市民既公立醫院護士會鳩叫?
個個都去晒私家無人鳩叫就無晒問題?
到時邊個照顧你D老左既屋企人?
我知有好多朋友都係因為個為左服務市民既心而留係公立醫院, 唔係佢地走唔到, 而係唔忍心

你要屌既係D高官, 唔係我地落手落腳做既前線

我個間更閪過佢
平時一有時間就恰陣

sleep p又有 最癲有sleep a
但其實同事可以o p

終於有正常人討論，齋睇更表，7個鐘，7日先得1更通宵，相比好多人已經好好
你地講咩放工要搭車，更與更要ot交接，好多工都係一樣
正常一個朝9晚6都9個鐘，返到屋企吃完飯咪又係要去訓
唔正常工，放23返7都有啦

我果到係出哂更期再自己抽籤篤三日假，任篤

但個更表一定會係N 接PA 咁出
要n 後O 就一定係NOA, 唔想OA 就一定係NP

IC 更期一定係NA

極ON9

放23 番7 其實有d 醫院係

即係我果間
不過我地staff 自己commit N 既同事蝕半粒鐘比P 既2230 走

呢個更表係A7 P7 係N10 即係要補番果兩粒

NA根本係唔夠休息 你個到係痴撚線
根本唔係平均除開大家做
做撚死你一個 一做IC就接幾更先走得甩

我有眼睇
香港醫院咩情況，我由醫生集會聽到見到晒
至於護士講果d，算吧啦

"相比好多人已經好好"
可唔可以比D例子?

返15-23 再0700-1500 仲地獄，真係返到屌老母

Audit 仲地獄

night完行山咁痴線
我night 完返屋企都好汶水

以內科醫生唔係on call day 番九五，睇埋opd 最遲六點幾走

就算call 既，懶d 既都可以交哂比HO 做，成晚訓都得，佢地要收症時即係我地都有野做

你係醫生集集會聽到咩苦況係剩係得醫生慘

btw 我都覺得醫生on call係好撚癲，不過醫生仲唔夠人手過護士

我同你講緊護士, 你講埋醫生?
我無講過醫生唔辛苦唔慘, 我都有眼見
但係咪應該屌控制緊個制度既人, 而唔係屌叫春既人?
醫生食左好耐屎我都知呀, 依家係連佢地都出黎屌出黎叫春
依咪時候要出黎做D野, 改變一下成個醫療系統?
係咪要淨係出黎鬥慘, 唔夠慘就唔比出聲?

一個返得個七個鐘
出面大把人返六日 每日返足十二個鐘
一星期七十二小時

機場地勤 返到係機場瞓 瞓完再直踩 一個月200個鐘ot 好閒 但都唔夠你護士起薪高

護士比我感覺就係又要唔捨得份糧又要嘈
一係人工cut一半請多一半人， 又唔肯

機場放23返7，出九龍車程，仲要預留時間30分鐘入禁區開工

我公司樓下，it狗mon servers 7x24 一更9個鐘 14k

上面都有人講sales

要鬥慘

其實唔可以淨講working hour
更既編排同工作量都係護士叫春既原因

人地醫生出來講醫療體制崩潰既root cause
你地班護士狗淨係識講自己點慘點慘，最緊要加人工

你好意思拉埋來講

機場地勤駛唔駛讀最少high dip 4年, degree 5年攞個license?
得罪講句, 護士做到機場地勤既工作, 但係機場地勤做唔到護士既工作, 完...
好呀, cut一半人工, 睇下請唔請到多一半人囉
再睇下你地最鍾意講既請大陸護士, 黎照顧將來既人/你病左既屋企人, 最近會點

淨講working hours 護士同醫生都唔會over 究極多既

技術同知識含量你地又覺得護士唔值呢個價

其實無咩野好討論，本身呢個post 都係傾下張更表，又會變左罵戰

p.s. 佢個更唔算特別西，如果真係驗到啪野就抵，平時收d drug overdose 都仲啪野

成班傻仔之前仲指住hk01整嗰份更表話輕鬆

講到尾原來都係因為 覺得用左好多年讀個牌所以應該係又高人工又舒服唔應該係辛苦
呢個工種辛苦唔係第一日架啦，你簡科個陣只係睇人工黎簡？

講到機場得地勤

屌，護士狗係唔係咁撚白痴

幾時有人淨係講要加人工? 依家係加左都無人覺得解決到個問題
咩SHS加10%, 係你加班既人工先有得加10%, 本身份糧係無加架, 亦無人話要加....
已經咁少時間休息仲要加班, 係得D好後生又等錢買樓既先會加....

咁辛苦咪出返黎打份文員工 逗10k 返工無壓力
30k就無架喇

傻啦，不知幾常有，night完唔一定有O

佢講地勤, 我回地勤咋, 有咩問題呀又?

護士一年有幾多日假？

其實唔明點解啲人明知咁撚辛苦都要走去讀同做

contract 25日, perm 21日
但係我見好多人都放唔足, 最後用方法賣假換錢

其實點解唔可以所有工都改善下待遇
一定要鬥慘鬥仆街？

睇人工黎揀科
出到黎先知咁辛苦 同理想不乎咪屌囉

都幾多下

如果有份工作每一更都會比員工放接近24小時

但更表如下:
第一日 返08:00至20:00 休息24小時後
第二日 返20:00至 第三日08:00收工，然後休息24小時
第四日 返08:00至 20:00 休息24小時
不停重複上面更期

咁呢個算唔算係有放假？

可以爭取但唔好講到自己係待遇最差 返工最辛苦
好似d空姐成日呻咁

你睇下d機師爭取加人工個陣會唔會出黎又話慘又好撚辛苦

放得足既話, 係
我以前係試過一年半強迫我賣左兩個星期

當初合約寫一星期返幾多個鐘
睇下計返平均一星期有冇多過

其實機師同護士比, 人數已經少好多, 所以出黎既noise都少好多, 所以咪比人覺得少D叫春囉

有d同事要錢唔要假真係好痴線

如果以呢個計法，一個月大約返240 小時

咁護士福利都幾好，又多假，仲有得賣

最大分別係佢地會直接罷工以行動黎迫公司加人工
你地就一邊做一邊扮慘 想用群眾壓力黎迫政府加人工 講到有幾慘得幾慘有幾閪得幾閪

返酒店通宵更，之後果日都off都係咁咖咋...

小弟好彩

an 之間9成訓到5個鐘

直接訓PA房？
定住得近

其實唔洗同空姐比

只要睇返醫生集會同護士集會，明明都係前線，講既野可以差天共地

係想放都無得放
有人係OT既鐘, 儲到幾十個鐘, 都無得補
當然, 又會有人跳出黎講其他行業OT無得補你屌咩丫之類

所以咪有個term叫"道德勒索"囉
做醫護點罷呀, 真係一齊罷會死人架

死者已矣 做咩要借人作為輿論工具

早D返去聽交更同埋off duty前交更同埋做埋D手尾都8 9個鐘啦

返工要早，收工先有得準時

放9番7都係度瓜瓜嘈
一更番得嗰7個鐘，當你番耐少少都係8,9個鐘
邊一行唔大壓力你地講嗱

比我感覺係好似啲警察咁，冇嘢叻一事無成，唯有讀毅進考警察，政府工咁就一世。
護士又係咁，考完dse，成積高不成低不就，所以明知辛苦，但照讀，打政府工穩定咁就一世。
但明明一早知辛苦，都要揀，但又要叫春，人工已經咁撚高，假又多。

住得近

不嬲咁架啦之後放一日

通宵仲食宵夜

邊行係日日都要面對錯野會死人, 日日都要救人醫人, 做錯會釘牌工都無埋既? 你講

最慘係萬一 日頭樓上下有裝修

拿, 差佬係正式公務員, 護士唔撚係架, 差佬有宿舍申請, 護士無
護士要讀書先做到, 有個法定既牌照, 差人唔駛

其實交更最少都半個鐘，訓應該都無可能有5個鐘咖喇，除非屋企就係醫院隔離

邊一行做錯嘢唔俾人釘牌呀你話嗱

唔好成日將人命掛係口邊啦，電梯維修出少少錯成部lift跌落黎添呀

香港人面對生活壓力既痛苦同煎熬絕對比所謂面對人命既壓力來得大

26號 凌晨7點 去到下一日 晚上7點喎 36個鍾

又要叫春又要拎道德光環

巴士司機行差踏錯幾秒死百幾二百人呀，咁樣比有必要咩？
死人救人醫人釘牌好高尚呀？
講到番工分神幾秒鐘就死人救唔切人同釘牌咁，正屎忽鬼

以返工打卡時間計
26號唔駛返工打卡， 所以計Day off

做廣告果d 仲誇張啦，幾十個鐘唔訓教呀

咁又未必 好大可能係大壓力到瞓唔到
好眼瞓 但個腦會係咁諗全日有無做錯做漏野

護士學人講醫人醫生就醫人，護士就hea做

紗布封喉案，簿又唔睇，亂咁來害死人，之後仆街到拉埋醫生落水，搞到醫生要聯署屌柒班護士
孕婦一屍兩命案，搵個無經驗學生收症，偽做收症記錄，口問完有無穿羊水就算數，最後又係害死人

地盤都要
下下都攞命搏
一個唔覺意分分鐘會死人

利申：唔係做地盤
做得醫護就唔好怨
你讀書果下就預左

我覺得一個月返A ， 第2個月返P， 第3個月返N 會好好多

第一年入職就打散佢， 俾人編任何更返

香港人最中意鬥慘而唔係一齊互相爭取
香港人如果識團結少少，政府同商家邊敢好似依加咁
叫醫護罷工真係虧你班傻鳩講得出口自己做奴隸就屌人爭取
正常人腦諗都諗到情願醫護無野做都好過忙到仆街啦
不過算啦連登仔剩係識葡萄人拎3皮野，就算將來自己老母入廠無護士得閒理都要照屌護士爭取加人手
乜撚野減一倍人工請人真係笑死人咩3皮起薪都唔夠人仲話減半

D時間咁仆街 一定經常一日訓到一日訓唔到

我返機場都係on9更，重要人工護士一半都冇，政府唔正視，重要俾人請外勞

鬥慘大會

根本一早就應該不論行業既打工仔一齊互相爭取

香港成個生態就係咁，個個賤賣命，重要日日多150黎爭

AAN 攰啲

親戚做緊

聽新聞講話97果陣取消左條工會法，對日後既工會爭取權益有好大影響⋯⋯
唉，冇諗住救香港，救到自己好了，又要返七點半

吹咩, 我有牌呀
我搵既工你apply都未有資格
又未請教你做邊行咁把炮喎, 醫生呀?

PAN 跟本on9
一班 淨係返A
一班 淨係返P
一班 淨係返N
每星期就轉一次
兩更中間休息時間一早要立法規管啦

又係預左, 奴性唔好咁重啦, 醫生又好護士又好, 依家都係比D高層搵緊笨柒咋, 又唔見人地外國, 多咁多人口會搞成咁? 開放海外醫生黎香港人地都走啦

喂, 你慘唔代表人地唔可以慘喎
依家係咪要夠慘先可以人工高呀?

連登仔真係好離地
鬼唔知行行都辛苦咩
巴士司機 做地盤 都有辛酸同會有意外
但大佬呀 護士係直接對人嘅工作
對住嘅人仲要身體有毛病
難度同壓力係咪相對會高啲呀？
講到護士好似好簡單咁

同埋想講更表真係有問題
大陸仲要有一批一批人咁入嚟
加重曬醫療負擔 又唔夠人手
人哋一出聲
離地連登仔就話 辛苦預咗 想加人工
奴性重到
記住發生咩事唔好叫春 出聲呀
移民啦 出世預咗 人工包埋

話pan可以更快速熟識了解病人所以連住咁返
panoap個d種當你一開始定到啦 一個月 一年 十年 長期唔定時訓教 仲要訓得唔好 未必訓得好 連d後生都頂唔住啦 到最後因為訓唔到愈黎愈差個狀態 愈黎唔夠精神

話就話返得少 但係其實因為唔夠少連假都無

其實好多返shift既工都係咁

返得shift就9成都辛苦工

紀律部隊 酒店 機場都係呢D更

但相對人工會好D

啱呀 其實做人都好艱難
分分鐘你老母畀狗屌
俾人戴綠帽
跟住全家有埋絕症

出世就預咗
唔揀投胎真係唔好怨

點解一更唔可以返長d ?

有廿幾個鐘比佢訓都死 實係出左去叫雞啦

果D仆街更有得O係公司訓就一定要係公司訓, 唔係來來回回4個鐘真係會死

agree, off既意思係有24小時唔洗返工

一般人放假起馬有36小時唔洗返公司

你講嘅嘢都推翻唔到我講嘅嘢

夠唔夠返cmw 勁先？

26 0000-0700咪返撚咗囉 off你老母啊 賤種01

工作辛苦，要吸冰減壓

咁都叫chur

好多公司都係咁仆街黎朝早放工番去訓就當你放左假

點解一定要shift?固定時間唔得咩?
即係例如肯做通宵更嘅醫護人工會多啲之類

最仆街係全香港咁多醫院 申講個陣可以寫你想頭三個去邊個cluster 但永遠唔會中

護士咁辛苦有邊個唔吸毒

唔係想幫護士講野但要追求你呢堆野應該會揀社工吹水科但係有牌考又穩定

護士人工一入職仲高，仲要即刻請，又跳poi

我覺得又好難講嘅，廣告除左event 都係坐office
護士運動量大好多

唔覺個更表有幾地獄
大把做big4 返10am 放3am

大把programmer 都無覺訓

返屋企沖個涼出返黎又試過
通頂幾晚又試過

你話直踩到好多個鐘又唔太係
不過呢d更數時間點叫正常人點去訓覺拎到足夠休息丫，又晏晝2點又朝早7點，一唔夠訓就變挨更.......所以都係仆街嫁啦

白粉醫護都有人撐？

上面舉左咁多好似慘過醫護既例子黎嘈 又機場地勤又programmer 但有咩意思
係咪咁就說明呢個制度冇問題？唔係，咁只係代表你地奴性重咋仲覺得冇問題

搵大陸醫護睇返班新移民

high到死

係未做足12點鐘先?

好似我 依家都返緊工
每日返工時間 可以上一小時 lihkg

好撚正常姐，最好唔洗做又有糧出！！

咁所有番shift 都一樣啦

監房日日都pa追更嫁啦

開24補幾多水呀地盤佬

冰唔同白粉喎

其實有邊份工唔辛苦，番得個7個鐘一更鬼殺咁嘈，出面打工仔閒閒地多你成個鐘一曰啦

追更個d係你自己唔休息去玩，又賴生賴死

其實個表好 common
係 N 之後無 request 個 O 慘啲

奴性重到
辛苦會危害健康咪辭工囉
又要做雞做要拎貞節牌坊

想睇做會計D更表

係你個人立場 唔該唔好大包圍

唔關吸毒事，係過勞死，吸毒是無害的

唔係話醫護唔辛苦 但一直覺得佢地辛苦既點係太多病人overload 而唔關更表事
就咁睇個更表其實無乜問題
飲食 工程 會計/Audit 或者其他個返工時間仲閪

N展
仲要日曬雨淋又焗又污糟
日撚日都趕工趕工
見過師兄開完48hr放一日再返8半12hr再兩日通宵
香港行行都係痴q線 就屌行行都屌
全部減少工時工作量
有救人光環唔代表優秀過人
冇人掃垃圾保持衛生 應該全港病q曬
冇人做地盤起樓 冇人有屋住
冇人做飲食 你落街就冇大家樂食
又唔見有人幫佢地平反？

啱呀
所以一直話係要加人手
唔係加人工

其實點解唔可以請3更既護士番死果個時間

一堆番死 p更 a更 n更 咁佢地唔洗shift之餘生理時鐘都相對穩定d

又或者一個月shift 一次更 姐係果個月番死p 下個月番死a 咁

唔得既自己同同事調咪仲好

有長night護士，仲要多幾千蚊，不過無晒社交無乜護士肯做姐

嗰日好似係叫sleeping 係攞黎瞓

屌好撚認同

呢個真， 外面大把，返shift 一定有呢d 情況， 人地仲要12 個鐘1 更

但其實點解香港人唔係為行行發聲而係屌鳩d護士出聲？

香港人：我仲慘啦嘈乜春姐

呢d係咩心理？齊仆街至快樂？

唔通咁追更法有社交

仆街日日都要返工

啱呀

呢句真
行行都係唔會有輕鬆
最撚輕鬆咪班大業主
點解d人唔去屌班大業主走去屌政府乜乜乜

問得出都知你未返過輪更嘅工
勞工處對off嘅定義係計前一日放工24小時內不用工作為之一日假期。
26號0700放工
27號1400返工
隔咗31個鐘，所以呢日比起最低要求黎講唔算harsh。

相反，返過更嘅都知夜-off-中呢個組合好舒服。兩點幾訓醒tea當早餐，直落睇場戲再行街食飯，夜晚落酒吧或者開party都無問題，玩到4點幾返屋企仲可以訓夠8個鐘先再返工
仲要呢啲時段完全錯開哂peak hour唔洗同人逼。

你平時星期六要返工果班，收工仲邊有精神去玩，睇波睇到4點 星期日晚又唔敢玩咁夜第二朝要返工，最緊要係所有活動都係peak hour做，搭車食飯等位，乜都要同人逼。

所以問題根本唔喺off呢日度！

真正攞命係追更隔唔夠8個鐘，都未計中間要搭車，住遠少少嘅返到屋企都唔知訓唔訓到4個鐘，攞命

講到咁大義凜然

以前空雞出來呻吟，又唔見你班護士狗出來撐，咪又係吃花生
到自己出來，就屌晒全世界唔幫手

已我所個好多WARD 中 ANP 唔算小
ANA 先叫少D
但ANNP/A 都週不時見
ANO 叫好好
如果巴打你做個到ANP係少，我鄧你高興

諗下政府做緊乜撚野？ 醫護閪愈來愈少香港人做或迫晒入私院做會點？

公院變大陸醫生大陸護士，登記用回鄉證好唔好？迫你入院登記講蝗語你地係咪好撚開心？

唔好以為去私院咪得囉，下個爆既就係私院架喇

呢個社會一環扣一環，唔好以為唔關自己事

若果真係得罪 ward manager , 而你選擇唔撈, 佢會唔會仲頭痛 ?

Pa後應該真放假
後日先再返
突然覺得我以前編更真係好有良心

因為唔夠人手調更，以前試過PANAN
想死咁制

痴線，咁你用呢個theory 香港打工既永遠唔好發聲啦

下次邊個講你又問返佢做乜咁大義凜然，上次班護士狗出黎叫春，你又唔為佢地發聲？

班奴隸主就因為你呢種人先愈來愈閪

點解唔可以係你今次幫完班護士狗，下次到你果行佢地出返你幫你屌鳩返你主人呢
香港人齊仆街好開心？

送張圖俾你啦

咁講地勤應該死唔少人

咁M巾咪要用夜用40cm。唔用得綿條。

如果咁樣已經死得人
平時機場地勤個堆點算
客觀講休息時間係唔夠既 但一定未到去會死個種wo
有時office個d 星期一至五日日OT第二日又返早 咪同佢個中更>早更差唔多
反而唔知男護26個日係咪真係休息夠就真

會計界有同樣問題，但好少聽佢地不停嘈，因為佢地頂唔順會Quit，但醫護就屌完唔Quit，想輕輕鬆鬆袋3皮。
仲有呀，呢個人屋企有吸毒用具架，同追更無關係架！
唔好話壓力大所以吸毒，咁樣會合理化所有吸毒既人。
吸毒抵死！

有吸毒工具真係唔知係咪用黎裝飾

醫護屋企有吸毒工具，係因為社會既錯，醫護無錯。
其他人屋企有吸毒工具，就係你吸毒死，抵死。

我記得以前中5就可以做護士
當然醫生讀書多左 都要新入既護士提高返水平
人工高左人手少左 終於有人頂唔住死埋

我識人做公院護士做左廿尻幾年
玩足呢啲更咁多年
咪一樣生勾勾
仲要呢種更又唔係第一日出現既事
到而家無啦啦有一個護士猝死
就賴哂落啲更同壓力到
會唔會唔太合理呀

唔會喇，E個世界無左邊個都可以運作正常
只係可能辛苦左D同事
一個人揸2 TEAMS都唔係咩新奇事

所以話, 共產黨的策略無論喺咩年代都好
只要用喺低智民族都一樣奏效
一個問題發生左, 唔係審視個問題的嚴重性
中間搵人了兩了, 「喂你夠日日返12個鐘啦」
「喂佢人工高過你喔」「喂佢地唔知足想借d意加人工咋」
「你睇下佢屋企有針筒架」「你睇下佢有男性友人架」
個問題? 咪就係佢抵死, 你班人想搞事博加人工囉
全民皆兵真係永遠都比強權壓迫有效
一件歪理講100次都唔會變道理, 呢個係不變的事實
人地攞三萬蚊一個月, 又畀人話覺得唔值
話你知人地份工幾厭惡性, 又話人工包埋
竟然包埋, 但又唔值
即係坐喺間房對住電腦撳幾個掣簽幾個名就坐成日咁就袋十幾萬的人
佢地又值?
其實一大堆人跳出黎叻唔切「我夠日日12粒鐘啦」
即係唔單只呢一小綴的人面對緊工時的問題
但呢班叻人選擇做廢老, 「我夠xxx啦, 又唔見我xxx」
鬥慘要鬥到最後成為世界最慘先有資格呻「唉, 真係頂唔順」

唔係好辛苦既更遮
第一日返夜晚9點喎

唔覺D時間有問題
反而佢個樣就似HI野果D MK

過勞

機場都係咁其實

Touch wood講句 無事先無人爆個更表出黎

魚蛋論集中貼

“大把人工時長過佢啦 追更仲誇張過佢啦 收收皮先啦” 呢度起碼一半人都係咁講
估唔到月入50k咁高既連登仔奴性都一樣咁重

唔係話佢開party吸毒咩??

PANAAP 都返過

咁就死得？做工廠24小時嗰啲點算

鬥慘先係香港人
從來唔會有人鬥早收工

仲要搞基

我而家日日訓得四五粒鐘咋
護士算什麼

其他人行出黎個陣就你死你事
護士行出黎無人幫就香港人齊仆街

做audit 個啲peak起上嚟放工同返工中間有6個鐘已經好好
仲要成個月一日假都無
究竟呢個更表有咩好呻

contract多過perm

但聽講放5日送2日？唔記得係點

係
喺非洲人面前你無資格呻窮呻自己辛苦

自己公會無凝聚力又廢
年費收嚟又無嘢幫到自己
個個自己顧自己

仲係度笑人呻辛苦

真係威水

唔知點解呢幾年個奴工心態又出現返護士workload咁重大家又唔係唔知
不過可能真係好多人本身份工真係高薪加無限ot
quit咗搵個份低薪既又覺得爭取原本個行返正常自己會蝕底

個更表真係冇問題喎講真
係佢哋做嘅嘢係厭惡性工作姐
但係佢哋入職咁高人工都唔係行行有啦
頂唔順咪辭職囉 有無人揸住支槍唔俾你辭職
但咪又係唔捨得份糧
咁冇嘢好怨喎
唔洗你做都比咁高人工你好無

我都想要份可以瘋狂OT或者工時起碼要有12粒鐘既工 享受充實人生 正

無問題 無足夠時間休息都無問題
好多人都話點解唔resign
話唔捨得份糧
人地走唔走有人地理由
e.g. HA 會用賤招引班想讀書既EN 留低
但讀書機會少之有少
有d 人係想拎經驗
或者有d 人真係鐘意係前線服務
無論咩原因好，對唔公理既事情發聲有咩問題？
放且出面任何一個請護士既地方
都高人工過新制既護士
workload 亦低好多
NGO 可以開高2個point
帶年資走仲有得傾
唔好再講咩為份糧啦
出面agency, 私家看護，NGO,私院
無一份係比HA 人工低

你作為一隻Audit 狗
唔知你做big 4 定 2nd Tier 定Commercial 啦
奴性重唔識say no 都好正常嘅
專業人士喎
繼續做狗啦

最好炒q晒佢地，係度嘈嘈嘈，我用萬五蚊請鬼國護士黎爭住做，炒一個請兩個

有啲Audit 狗
以為自己捱得，當自己係木人巷勝利者
其實俾公司剝削緊仲覺得好威威
話鳩人地唔捱得喎
同啲廢老思想有咩分別

ANAN 都見過

好攰訓到4/5個鐘
不過要好黑先訓到

試過PAPANAAAPA

大部分有通宵更嘅工都係將假攝係通宵收工同返早既中更
基本上個日假除左瞓覺都做唔到其他野
當然如果返早>off>通宵就特別爽

屌 香港本身咁撚多護士學校，唔知邊個聰明仔關鳩矖去，咁一定唔夠人啦

你估OL？全部都咁架啦

其實係放5日送半日
護士一星期番44個鐘, 即係5日半, 有日半係自己既day off黎

你講漏咗三年護士學校……

會計狗 人地日日做到成隻狗咁
瞓三四個鐘 星期六日都做緊
又係要考牌 點計先

乜唔係放星期一至五會俾你放埋星期六日咩？
我印象中係放single日子無咁著數
因為連假會送埋星期六日？

利申 個ex係RN 講過類似嘅野 但我唔記得